\SetVersePairs{
  {\item \VSup{17}Stulti facti sunt in via iniquitátis \MediatioD{su}[æ] et propter iniustítias suas af\TerminatioDI{flíc}ti sunt.~\Responsorium}%
    {\item \VSup{17}Uns deliravam no caminho do pe\MediatioD{ca}[do,] sofrendo a consequência de seus \TerminatioDI{cri}mes.~\Responsorium},
  {\item \VSup{18}Omnem escam abomináta est ánima e\MediatioD{ó}[rum,] et appropinquavérunt usque ad portas \TerminatioDI{mor}tis.~\Responsorium}%
    {\item \VSup{18}Todo alimento era por eles rejei\MediatioD{ta}[do,] e da morte junto às portas se encon\TerminatioDI{tra}vam.~\Responsorium},
  {\item \VSup{19}Et clamavérunt ad Dóminum, cum tribula\MediatioD{\-rén}[\-tur,] et de necessitátibus eórum liberávit \TerminatioDI{e}os.~\Responsorium}%
    {\item \VSup{19}Mas gritaram ao Senhor na afli\MediatioD{ção}[,] e ele os libertou daquela an\TerminatioDI{gús}tia.~\Responsorium},
  {\item \VSup{20}Misit verbum suum et sanávit \MediatioD{e}[os] et erípuit eos de interitiónibus e\TerminatioDI{ó}rum.~\Responsorium}%
    {\item \VSup{20}Enviou sua palavra e os cu\MediatioD{rou}[,] e arrancou as suas vidas do se\TerminatioDI{pul}cro.~\Responsorium},
  {\item \VSup{21}Confiteántur Dómino propter misericórdiam \MediatioD{e}[\-ius] et mirabília eius in fílios \TerminatioDI{hó}minum.~\Responsorium}%
    {\item \VSup{21}Agradeçam ao Senhor o seu a\MediatioD{mor} e as suas maravilhas entre os \TerminatioDI{ho}mens!~\Responsorium},
  {\item \VSup{22}Et sacríficent sacrifícium \MediatioD{lau}[dis] et annúntient ó\-pe\-ra eius in exsultati\TerminatioDI{ó}ne.~\Responsorium}%
    {\item \VSup{22}Ofereçam sacrifícios de lou\MediatioD{vor}[,] e proclamem na alegria suas \TerminatioDI{o}bras!~\Responsorium}
}